拒聽3字頭電話 妻錯過與車禍夫對話

有急症室醫生日前在其社交網站fb分享，為聯絡交通意外傷者的妻子，曾致電17次均被拒聽，至第18次傷者已入手術室，其妻才接聽電話，並指因擔心3字頭電話而拒聽，事件經報道後引起廣泛迴響；醫生今日再在fb上載另一次類似的誤會，指曾為一名跌倒的伯伯致電其女兒，亦遭「cut線」，他希望政府能夠加強對推銷電話的監管，讓電話回復聯繫人與人、心與心的重要功能。

有電話過濾程式公司指，部分攔截電話程式支援「白名單」，呼籲市民留意，免因拒接陌生來電，而錯失重要電話。

一名急症室醫生在《Dr. Ray 的急症室迎送生涯》fb專頁撰文指，的士司機華叔遇交通意外，右腳骨折變形，傷勢嚴重，醫生承諾為他致電聯絡家人，不過一直未能接通，更被「cut線」17次之多，至第18次華叔的太太才接聽，更指 你的電話是 3 字頭，我怎知道你是不是詐騙？

Source:

多得濫用電話促銷果d

推

今次撐夢露絲打 cold call狗死全家

x2

一日cut 幾多次電話 諗返起都怯怯地

cold call狗生仔冇屎忽

雖然打17次唔聽都是戇鳩

不如分類政府醫院個d電話就用7字頭
3字頭基本都唔會聽

到今時今闈都仲收到順豐快遞詐騙電話 屌

我地返工做野好撚慘, 好多客公司都係3字頭

如果3字頭連續打2次黎我會聽
邊有推銷會咁on9連續打咁多次電話比你

17次都唔聽好似有對過份喎

咪就係 推銷班友打比你一次唔聽就直接打比下個啦 仲同你咁冇效率咁不斷打比同一個人咩